[運動jj]點解最近做完運動都瞓得唔好？

我通常係日頭/黃昏做45-60分鐘運動
跑步或者gym
一星期三至四日
維持咗半年

但係最近兩個月一做完運動嗰晚就瞓得唔好
瞓四五個鐘就醒，瞓唔返

點解會咁？

Lm學野
我有時都會

之前睇過個訪問運動員既program
如果操太勁，瞓覺時可能肌肉撕裂大勁而痛醒
但我地訓練量應該冇佢地咁多
唔知關唔關事

運動令到身體處於興奮狀態

會唔會係天氣太濕

我當然未操到咁癲
而且有時就算痛我都瞓到

等學嘢too
真係好撚攰

呢個都有機
但係我已經揀喺日頭做啦喎

早一兩月已經係咁啦 應該唔關事

翻工壓力大？

以前夜晚跑步，都成日失眠，而家夜晚gym反而冇咩事

咩運動，強度高/低？

跑步就30 mins跑 ~6k

gym就次次一定玩seated leg press，腳可能算高強度掛
我63-64K，推緊250-270lbs，5 set 250 5 set 270，每set 12下(有錯請指正 )

之後搭lat pull down/引體或者其他是但一part upper body，肯定唔算高，廢事講岀嚟啦

我係無差別失眠

壓力一向都有，唔係最近嘅事
我諗唔關事

關咩事 有無諗過係其他原因

搵個cam錄下自己訓覺，可能會影到d野

運動日數？日日做？

可能會見到有長髪女鬼強姦我

有
可能關飲食事
我好鍾意食辣
唔知洗唔洗戒

不過我都已經避免夜晚食辣

一星期3-4日
跑通常得1日
其餘就gym

飲杯熱牛奶訓包你無失眠

燥？

應該唔關運動事 係日常生活影響，倒如工作壓力

ageer

例如*

打個飛機會易訓啲

利伸日日打